成績平平嘅同學入嚟聽我講幾句

[放榜前講兩句 — 給成績普普通通的DSE考生]
星期三就放榜，有啲嘢想提早同大家講。

入大學難唔難呢？坦白講，係好難的。

每一科大概只有成績最好的35%考生有level 4以上、12%考生有level 5以上、5%考生有5*以上、1.3%考生有5**。
如果要入大學，最起碼平均黎講要有4、如果有一兩科level 5就更穩陣、最好有5*甚至5**添。
換言之，你要在多個科目，做到100人當中最好果十幾個。即使係你唔擅長的科目，亦要保持在100人當中的頭35個左右。咁樣先入到大學。不過在現實，平平凡凡的考生才是佔大多數。

每年放榜，大家的焦點都只會放在狀元考生身上，但我們都不是狀元，只是一個普通人。
放榜的一刻，很多人就會明白依一點，原來自己只係一個成績平平的普通人。
即使比你過到DSE依一關，下一關又會有更強的對手。
你可能是優異的中學生，但上到大學又必未可以keep。就算比你讀到博士，最終又會否只是一個平庸的博士？唔少博士沒甚麼重大嘅研究成果，一世沒甚麼升遷嘅機會，鬱鬱不得志。
當你不斷向上爬，始終會發現自己並非世界上最頂尖的人。
如何接受自己是一個普通人，是成長的一個必修課。

我好鍾意睇一套叫《衝鋒21》的體育漫畫。
整套漫畫的主要命題就是面對無法戰勝的天才，凡人應該如何自處。
在體育領域，存在著無法靠努力彌補的先天差距。東方人的體格較差，難以在球類運動中取得跟黑人一樣的成就。
靠努力可以嗎？小時候老師經常透過龜兔賽跑的故事灌輸努力的重要性。即使先天不足，還是可以靠努力超越對手。
很可惜，現實中的天才並非都跟兔子一樣懶惰。凡人靠努力可以戰勝懶惰的天才，但要戰勝努力的天才卻不是哪麽容易。

有個學生同我講佢有朋友在HKU讀law。佢話入面啲人聰明過自己，家底好過自己(阿爸阿媽做緊律師)，英文好過自己，勤力過自己，仲要食埋藥提高專注力嚟溫書。sem break仲有阿爸阿媽安排埋實習機會。佢話面對依種對手好難取勝，但如果爛GPA畢業之後就入唔到PCLL，入唔到PCLL就做唔到律師。

當遇到難以跨越的高牆，應該繼續戰鬥，還是就此放棄？這是每個人人生必須面對的問題。

有好多人比喻香港做一個玩到後期嘅大富翁遊戲。早加入嘅人坐擁大筆資產，每個月淨係坐係度收租收股息已經賺到某些人一世都搵唔到嘅錢。而且佢地亦沒有因為發咗達而放慢搵錢嘅速度。相反他們不斷投資買資產，繼續讓財富增值。有錢人可以採用嘅投資工具更多，風險承受能力更高。對於身無分文嘅無產一族，這種差距大得令人絕望。

今年認識幾十個DSE考生 (有些係我學生，有些唔係)，佢地細我幾年，對住佢地感覺似對住弟弟或妹妹。
站在補習老師的立場，我當然想佢地都考得好，但我更希望大家都能夠搵到自己的生存方式。
無論將來讀咩學校，讀唔讀書，其實最重要都係搵到自己嘅生存之道。
如果你有弟弟或妹妹（或者表弟表妹），你期望佢長大後會變成一個甚麼人？

今日你地覺得DSE成績好重要。無錯，的確好重要，但唔係最重要。
十年後，其實你地當中無咩人真係會靠DSE成績搵食。
其實讀書叻唔叻，有冇5**只係其次，最重要係大家要搵到自己嘅生存之道。

祝你地都搵到屬於自己嘅道路。依個就係我對大家放榜後嘅期許。

頭香

好文

支持Outliers

Dse失敗=人生已完

唔洗放到佢咁大

btw寫得好 精彩

3年前DSE拎u, 下年入返8大，所以努力就ok架啦

走後門狗

啱呀！天外有天，人外有人，你總會遇到啲俾自己叻或者多先天優勢嘅人
但唔洗同人比較咁多，自己過好自己生活

人哋唔似你咁卑鄙走後門

當你不斷向上爬，始終會發現自己並非世界上最頂尖的人。
如何接受自己是一個普通人，是成長的一個必修課。

所以我好多時都唔同人比,同之前既自己比

Lm

好文必須推

一直都覺得公開試係FRACTIONAL DISTILATION, 一層層咁樣分咩人第時係咩GRADE, 知到自己係咩定位有時都幾緊要

香港教育制度係垃圾，盡快走

不甘於平凡，但能力又不足，何必呢

不

好文

好緊張

衝鋒21個主角已經係天才la
有黃金腳 天生短跑高手

名校嘅朋友要注意啦

可能你喺學校可以呼風喚雨 信心長期爆登嘅

如果dse 放榜未如人意 千奇唔好灰心

因為就算入Asso 為例 用我果間學校黎講啦

Jupas 得6 成人入UGc

不過兩年後 9成人入返ugc

讀真名校嘅你應該一早知道 自己係有能力讀書。
呢一刻千奇唔好否定自己 因為呢一刻連你都對自己冇信心 冇人會對你有信心。

或者咁唸 當人地地區名校 中四巳經操緊past paper 嘅時候 我地喺度做緊咩呢

幫學校比賽

搞joint school/學會

覺得自己有能力而hea

三種人 點都有一種係你高中三年嘅縮寫

請你相信我 18 歲呢場dse. 我地或者輸得好慘
但係黑雨過後便是晴天

有人會慢慢學識揾錢 做生意啦 炒股啦

未打完

人生黎講 一場仗輸咗 咪第二度拎返屬於自己嘅野

就覺入asso 識英文巳經好掂 爆4 就係你架

只要學識放低

以上只適用於真名校

真名校嘅定義係咩呢

利申 non jupas 入ugc

14年舊文 當年放榜前一日都係睇呢篇野
最後考得麻麻入廢u

真名校生會咁折墮讀asshole

加油呀!

都唔使咁灰心嘅。
我自己都係考HKCEE炒咗，有個朋友都係，之後努力讀書入返U，我哋而家已經PhD畢業。
我個lab有個師弟，又係band 5中學出身，佢過兩個月交埋thesis同defense就PhD畢業。
另外我仲識個哥哥，佢應該公開試炒咗入OU，之後去HKU讀個Master再上埋PhD.而家佢做緊lecturer。
一時嘅失敗唔代表啲乜嘅，青春就係本錢，有體力有時間，跌低咪爬起身囉。

炒ce之後努力讀書
係講緊努力讀al再入u定係走後門

機會嚟到,擋都擋唔住, 保持信念, 繼續增值喔

成撚班白痴係咁踩低自己真係得啖笑，
好多人係冇合適/好環境而唔係冇能力，
如果咁快判斷自己冇能力，咁你咪冇能力

以為又係東大醫療 點知係認真post

Agger
自己唔係神科不過真係明日咩叫天外有天
大把屈機人例如識七國語言 又有上莊仍然成日A

自己有幸入到18%又一個廝殺更激烈嘅金字塔社會

有心,堅持,總有得著

我表哥失手不停叩門 入到樹大
之後intern得貴人賞識 仲要係識親戚
不過佢真係幸運S級 唔太反映到現實

講真
成績差到要叩門入樹中嘅
都好明顯唔係失手

我再繼續學俄文同exchange修波蘭文 興趣玩氣象學 唯有咁不停裝備自己

機會係會不斷出現架!

佢個會考都成廿幾分 仲有學校預測入到八大
記得佢放榜嗰日潛咗水 又唔開心

讀唔到就讀唔到啦
成績平平
走後門真係好咩？

香港係功利社會
好多人為求目的不擇手段
的確唔少人會揀放棄廉恥走後門嚟呃個學位

覺唔覺成績平平好多時係差個方法或者叫感覺

去驗吓智商會比較容易得出答案

80後，會考12分, 高考 2F, 走去讀HD 3.x GPA 碌入中大UGC Degree畢業表示，公開試衰咗就衰咗，之後嘅事先重要

後面條路仲好長，DSE巴絲打加油

唔好傻 大把啦

On9連dse都考唔好
能力高得去邊呀
利申 公開試失敗者 人生失敗者

連登有愛

咁個個人能力唔同姐
呢個世界又無話淨係得考dse既能力先叫能力既
大把公開試唔高分 但出到黎都成功既人啦
所以唔駛咁快定義自己做失敗者

希望你唔好太擔心 你一定行倒一條屬於自己嘅路

今年考生人數少左 入u機會咪會大左 有時會諗遲幾年出世咪好

讀書勁廢
dse完去左asso3.x 但課目無錢途
Quit左去做野 月入過20k
而家儲夠去左留學 間u 算ok qs top 50

等放榜嘅你加油呀
呢度個個都係過來人

你可能是優異的中學生，但上到大學又必未可以keep。就算比你讀到博士，最終又會否只是一個平庸的博士？唔少博士沒甚麼重大嘅研究成果，一世沒甚麼升遷嘅機會，鬱鬱不得志。

香港補助學校議會由香港22所歷史悠久的英文教會學校所組成，於1939年成立。

淨係包教會學校
連皇仁都冇
亂鳩咁定義名校

冇能力改變了

Asshole 上u冇難度
根本唔洗認真DSE

下話

最尾個紅字
可以再講多d
太快完

當你不斷向上爬，始終會發現自己並非世界上最頂尖的人。
如何接受自己是一個普通人，是成長的一個必修課。

呢樣真

見識越多就會明白

叻既人通都夠敢認自己有野唔識

垃圾既人先會覺得自己咩都處理到

好文一推

衰左唔緊要
揀科專D既一樣搵到食

平凡

出黎做野之後先補返學位好過

世界觀太細 咪以為自己乜都識

又俾藉口自己唔努力
諗下成世人為自己做過咩啦
Dse係同人比 有好多名校仔屈你機
但更多係一班冇目標既mk仔女
咁都贏唔到就反省下啦

咁撚多學位都爭唔到你估幾十年前得三間大學咩
唔係話一定要讀到書
但咩興趣都冇 讀書又唔勤力既你 又冇夢想目標
係到為一個dse煩到隻狗真係笑撚死

GPA 3點幾就上到

agger

講得好，承認自己既微小同無能係成長既第一步
固步自封同自以為是既人永遠唔會成長
而入大學或者asso HD就係第一次成長

難得係連登見到既正能量post

年經post

仲有提提大家
幾睇唔開都好千其唔好入鯨 樹 恒
因為asshole上u其實唔難
到你yr3睇住啲dse成績同你差唔多甚至低過你嘅同學都入返3大
而你仲喺鯨樹恒俾人恥笑緊
你就明

講咁撚多 讀牙蘇口廿

樹仁定asso好？

到你出左黎社會大學就會覺得搵幾多先最重要
好多三大仔畢業搵唔過20k

垃圾乞食科

lm

Outliers

Outlier點睇校園台成日有班人踩呢個踩嗰個

甘於平凡的勇氣

自己間學校勁, 唔代表個人勁
如果自己入咗名校就串柒柒咁周圍踩人
到時比人超越果陣咪仲柒囉

多謝

真係好鬼煩

成日用間U同DSE分去踩人
一個就成日啫住人cu engine低分收垃圾
一個就成日話人Asso hd升U係垃圾走後門

出到嚟做野就覺得根本講邊間U都冇分別
最重要係做事能力

高汁

小學雞價值觀有問題
好多人屌教育政策 又屌家長俾壓力啲學生
但又一日到黑恥笑非8大 甚至非港大都要笑
整到個風氣出黎 其實俾左好大壓力啲細路

考得唔好就係輸左 輸左就係會比人淘汰
香港就係一個咁既社會
打個成件事咁樂觀冇咩意思
不如諗多幾條路俾自己行仲好

同埋性格, 社交能力
我都見好多名校仔出到嚟做嘢撈唔掂
多數係因為社交能力低

根本你廢 飛機文

如果你勁到一世都碰到瓶頸位
咁你贏囉

入到asso，你就知DSE係nothing。當High dip上到top up，咪又等於degree level。再到番工，就明白呢一切都係無用，識做人仲緊要

如果有科1左 讀浸大個毅進有無機會入番u

睇見某啲人不停踩人讀asso、hd , 再唔係就踩人非八大、非三大、非二大、非一大、非神科、非專科、讀乞食科。
見到佢地要不停搵位去踩人, 都真係替佢地辛苦

大家都只係凡人

邊忽飛機，好現實喎

反而係求上進嘅人先會有咁強烈嘅感覺，根本好多人求鳩其其就算

乜野1左先？中英文就入唔到hd asso要入飯dip/毅進嫁啦
如果係數 通識等等1左 你又夠5條2（包中英文）就可以直接讀asso唔洗讀毅進
定你只係讀5科？

Dse 中文拎2，依家大學畢業

已經出左來做野5年 睇落都好到肉

正評support

Dse其實真係好少部分 個個人長處唔同 我自己黎講讀書真係唔強項 考出黎得11分 連ive 都讀唔到 最尾我簡做自己中意做既野 考完試已經去左一間細餅店學師 學完一年係人介紹入左香港算出名既酒店做野 以家得閒玩下比賽 仲計劃緊去外國讀甜品 好多時做野都係睇機會 有機會個陣就要好好珍惜

如果咁讀社科應該岩你

Bba水唔水泡視乎你努唔努力，去下啲intern&grad job post就知根本都係bba人玩哂 (除非你讀醫), bba係因為多人讀所以一定人話水泡，但其實係好多人入左bba又唔努力啲增值自己先會咁。

你自覺努力又鍾意商既，讀bba + 幾份intern grad左一定唔會差，至少本人讀三大bba對前景都仲有希望，眼見好多讀其他科既已經好迷茫唔知點又讀得辛苦。啊同bba都幾易讀對比起其他科，大學唔會難中學好多。

支持pish

其實我覺得讀咩u無所謂，眼見好多讀非三大都比三大既competitive。其實只要你入到u比心機去開拓自己既眼界，玩多啲活動返多啲intern, 出到嚟其實你可以贏到好多三大。所以入唔到理想既大學唔好氣餒，覺得人生已完。

利申:薄扶林大學

雖然只係升yr3但自覺做錯好多決定，都唔希望你地會咁，有咩可以問下

得5科
毅進升大學有無10%機會

ugc要睇你asso hd讀咩
而且做到最top就會得

鯨 樹 恒都可以non jupas 架喎

你廢就廢啦

中學班F6放榜會派好多學友社放榜指南，返學校拎本/叫老師留本俾你，嘗試了解下每一科係讀啲咩。因為新學制下好多科入到去先揀Major ，你有時間可以睇自己有冇啲咩想讀，揀啲有興趣嘅做小小資料搜集，去大學個網Check下啲課程係咪你想要嘅野。

就算你對啲所有嘅大學課程無濃厚嘅興趣，我唸你會對錢有興趣，想搵到食你可以唸下市場上需要邊啲人材。你話你無咩科可以揀到，我估你個predict best 應該24以下，你可以考慮係OU嘅Nursing，OU好似唔洗必修 Bio，佢嘅係專科，亦有醫院實習（無錯係有啲「專科」無實習嘅），所以揀得過。不過你預左大學嘅時候要好似中學一樣咁努力讀書，啲Bio生字背到你傻。

至於你所講嘅BBA，呢科本身唔會幫到你搵工，商科除左information system 同account ，出黎做野好似冇咩野用得著（有錯請屌）。至於bba，公司嘅admin 野洗鬼要大學生做咩，呢啲科本身係俾啲性格外向，有口材嘅同學讀，理論上讀咩呢種人都唔會衰得去邊。呢科嘅優勢係課程簡單，只要你英文好可以Hea 住second up，佢地俾好多機會你present ，同埋你有好多課外時間學自己想學嘅野，亦因爲你學業上好得閒，所以你可以用啲時間返office嘅工，上莊，去exchange都唔驚會defer。畢業生遍佈唔同嘅公司，銀行，物管，etc。我做intern仔嘅時候見到公司好多officers同managers都係bba出身，如果呢科乞食應該係你人嘅問題，同個科無關。

另一樣你好可能會揀嘅，就係Science。 呢啲科係俾我呢啲language差嘅N失廢青揀，同埋一啲對科學有濃厚興趣嘅人。如果真係要揀，盡量唔好咁離地，讀cs做it狗都係唔錯嘅選擇。不過你要唸定後路，入唔到本行以後升職可能要讀第2個degree 。

我屌原來我打左咁多野Sorry 俾心機啲追可能好讀到呢好嘅科

留名

同埋依篇文唔係比弱嘅人自high
諗住就算讀書差, 只要其他方面(例如社交能力)好就得。
你識訓練社交能力, 讀書勁過你嘅人一樣識訓練。

凡事咩都有可能

大學好多時個科評分係睇team的能力而唔係睇人的讀書能力

咩科先

點解咁似yy lam每年年尾d飛機speech

講每個人始終會發現自己嘅平庸都叫飛機文

巴打今年出唔出數據post點醒想重讀既dse仔？

上星期已經打定咗篇文

巴打呢到係連登呀

講得好

咪就係，我當年文憑試僅僅入到三大，而家不知讀得幾艱難

屌你，你起碼識整餅，唔識整嘅點撚算

唔識咪學囉

咁撚易學？咁全世界都識同一堆嘢啦

唔該曬巴打至少我對BBA依科有新嘅概念

打算聽日去跳樓 不過跳樓前鬧班教畜

我啊Science應該不了 太差啦
我諗我Best 5會23到啦 短期內唔覺得自己再上到幾多
btw唔該巴打 雖然我唔算好外向個類人 不過語文能力比較好 我好好考慮下

佢隻腳係練返黎
有冇睇架

諗住retake既巴絲打唔好太高估自己能力
一啲一年內升好多分既人要負出好大努力
日日溫10個鐘係平常野
你可唔可以好似地一樣努力
頂唔住既retake唔適合也你

Dse失敗唔緊要 因為你人生仲有好多失敗等緊你
冇人會冇挫折咁完成人生路 最重要你磨練意志
利申：公開試失敗者 但最尾叫做有u讀

付

想入大學既唔好怕柒入asso/hd
真係好q多人經asso hd 入返ugc

練還練, 天份一定有嘅

巴打 之前係ust post同你有兩句 真係估你唔到會咁講野
大佬
出面一大班整餅班 同請學徒
就係因為越黎越多人追學歷 無人願意做依D工阿

同埋 易唔易學既問題
知識係客觀地存在
大把知識等人學呀 有唔等於你會學
你唔學 唔代表果樣野難易程度

再者 你拎學餅而樣咁容易學到既野黎講 真係得淡笑

成間圖書館比你學野呀 香港有幾多人去呀
好多野係可以普及化 你自己唔去接受 好多野根本係可以好多人都識

讀書唔夠7科5**狀元鬥
你咪唔好同佢地鬥讀書囉

7科5**狀元要學嘅話都會學得識整餅，不過佢地未必會去學，更加唔會作為職業。
上面整餅果位巴打咪已經打破咗"讀唔到書 = 成世人無前途"依樣嘢

當然我唔係叫你去整餅
你要搵嘅係適合自己嘅生存之道

Econ有個概念叫comparative advantage
就算你所有嘢都廢過人
在依個世界一樣有自己位置嘅

睇到話 入大學好難 之後已經唔洗睇

全世界之所以唔會識同一堆嘢，係因為大家嘅做事成本唔同。
例如我已經唔曉讀書，於是去整餅，整餅成本較低。
掉轉頭我考7科5**，有更多選擇係可以同時興趣前途兼顧，咁點解我仲要去整餅？

所以多唔多人做同嗰樣野易唔易學冇必然關係。最緊要都係揀適合自己嘅出路。

其實個道理好簡單 Exactly係上面outliers所講嘅comparative advantage

咪係
斷隻腳都入到啦

其實真係比以前易咗好多
不過總有一大堆人入唔到

啱呀 入大學其實好易
但其他野都講得啱嘅
入左大學根本唔代表d咩
相反而家個個都大學生
入左大學之後以後嘅路有更多嘅挑戰 更多難處
掙扎求存中

痴鳩線 飛機文

好有啟發性，值得深思。

咁小人爭咁多學位都入唔到真係可以死左佢😂😂😂

小心asshole仔咬你

Jupas入唔到真係唔緊要

兩年前預左入唔到 放榜睇下自己去到邊 17分 淡定走去確認asso個位

而家準備入中大啦 以dse個分無可能入到既科

連登校園台最多就係asshole仔
你竟然夠膽笑9佢哋弱智
實比班狗咬

每一個經歷都係一個歷程~ 唔知考出黎係點，自己認為盡力就冇悔啦~
我仲記得以前一個老師經常提我地「態度決定一切，Attitude is everything」

唔好咁灰心住~ 機會留俾有準備既人呀!

作為兩年前dse失敗者
今日我算係叫上咗岸 揾到自己嘅道路

不過所謂嘅上咗岸
其實咪又係等住上一個更高嘅岸

根本人生就係一個咁樣嘅歷程
唔好咁在意當下嘅得失
盡情享受人生呢個遊戲啦

又一隻走後門狗

入你後門

gay

讀真名校不是擔心入唔入到U，只係擔心入唔入到自己想讀嗰科

好文 好過啲咩最緊要搵到自己興趣嘅廢話

努力讀書AL入U
不過我就去另一間學校repeat咗F.5先上返AL嘅。

叻
唔似班asshole仔咁無恥

靠自己努力入u係抵讚嘅

糾結緊asso定樹仁好

唔係dse
不過兩年黎都interview想入讀既科都失敗
依家係到諗其實自己係個廢柴
要接受
咁諗好似好過啲
合理法成件事

對今屆既DSE人黎講，入唔入到U依家可能睇得好重，但等你出到社會之後，你就會發覺其實入大學係好容易平常既事

利申，過來人

其實唔洗諗
ASSO衰極2.5都入得返樹仁,仲要有獎學金

咁點解仲要讀asso ?!
本身連樹大都入唔到, 好打極有限

聽朝再推post先